<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Lineu Alberto</title>
    <link>https://lineu96.github.io/st/projects/</link>
    <description>Recent content in Projects on Lineu Alberto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Lineu Alberto</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lineu96.github.io/st/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Valores hematológicos e bioquímicos de periquitos-de-colar (Psittacula krameri) saudáveis adultos</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/periquito/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/periquito/</guid>
      <description>Este projeto refere-se a um trabalho conjunto com pesquisadores em Ciências Veterinárias (Gabriela Paz Augusto Pinto, &amp;hellip;).
Periquitos-de-colar são aves com distribuição mundial, nativas da África Subsaariana e de grande parte do sul da Ásia. São aves muito populares como animais de estimação.
O objetivo desse estudo é determinar intervalos de referência hematológicos e bioquímicos para periquitos-de-colar para auxiliar nas avaliações das condições fisiológicas e estado de saúde dessas aves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FODMAPs e a relação com sintomas gastrointestinais em pacientes pós-operatório de cirurgia bariátrica</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/fodmaps/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/fodmaps/</guid>
      <description>Este projeto refere-se a um trabalho conjunto com pesquisadores em nutrição (Bruna Maia Santos, Nathalia Ramori Farinha Wagner, Marília Rizzon Zaparolli, Lígia de Oliveira Carlos, Antonio Carlos Ligocki Campos e Maria Eliana Madalozzo Schieferdecker.)
Trata-se de um estudo analítico, transversal e retrospectivo realizado com pacientes submetidos à cirurgia bariátrica, técnica Bypass Gástrico em Y de Roux, no período de Março de 2018 a Fevereiro de 2019, na Santa Casa de Misericórdia de Curitiba, localizada no Município de Curitiba-PR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probiotic supplementation attenuates binge eating and food addiction one year after Roux-en-Y Gastric Bypass: A randomized, double-blind, placebo-controlled trial</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/binge/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/binge/</guid>
      <description>Este projeto refere-se a um trabalho conjunto com pesquisadores em nutrição (Ligia de Oliveira Carlos, Marilia Ramos, Nathalia Wagner, Ingrid Felicidade e Antonio Campos) em que o objetivo do estudo é avaliar o efeito do uso de probióticos no controle de vícios e compulsões alimentares em pacientes que passaram por cirurgia bariátrica.
Background: The use of probiotics and prebiotics as adjuvants in the treatment of eating disorders, known as psychobiotics, has already been investigated as modulators of the microbiota-gut-brain axis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoramento COVID-19</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/covid/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/covid/</guid>
      <description>Avanço do Corona vírus a nível Brasil, Paraná e Curitiba</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes de hipótese em Modelos Multivariados de Covariância Linear Generalizada (McGLM)</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/mestrado/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/mestrado/</guid>
      <description>Material desenvolvido no mestrado em Informática na UFPR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noções de Probabilidade e Estatística</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/npest/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/npest/</guid>
      <description>Material baseado no livro dos autores Marcos N. Magalhães e Antonio Carlos P. de Lima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Variância Multivariada para Dados Não Gaussianos via Teste Wald</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/manova/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/manova/</guid>
      <description>Trabalho de Conclusão de Curso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minicurso R</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/minicurso/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/minicurso/</guid>
      <description>Material introdutório de R</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos Lineares Generalizados</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/glm/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/glm/</guid>
      <description>Monitoria da disciplina de Modelos Lineares Generalizados (CE225)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/lista_atividades/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/lista_atividades/</guid>
      <description>Atividades Complementares Eventos  UFPR: Feira de Cursos e Profissões 2016 (expositor)
 SEMANEST: Semana Acadêmica de Estatística UFPR 2017 (ouvinte)
 SIEPE: Semana Integrada de Ensino Pesquisa e Extensao da UFPR 2017 (ouvinte)
 UFPR: Feira de Cursos e Profissões 2018 (expositor)
 Rday: Encontro nacional de usuários do R UFPR 2018 (coorganizador)
 Rbras: Reunião anual da Região Brasileira da Sociedade Internacional de Biometria 2018 (coorganizador e apresentador)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>