<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lineu Alberto on Lineu Alberto</title>
    <link>https://lineu96.github.io/st/</link>
    <description>Recent content in Lineu Alberto on Lineu Alberto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Lineu Alberto</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Monitoramento COVID-19</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/covid/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/covid/</guid>
      <description>

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_covid/sars2.jpeg&#34; width=&#34;400px&#34; height=&#34;300px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;sobre-a-página&#34;&gt;Sobre a página&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O objetivo da página &lt;a href=&#34;./img/proj_covid/covid19.html&#34;&gt;Monitoramento ao COVID-19&lt;/a&gt; é explorar e apresentar alguma análise descritiva dos dados a respeito do COVID-19 no Brasil com ênfase nos municípios do Paraná, especialmente, em Curitiba. O conteúdo varia desde gráficos estáticos com as curvas de casos confirmados e óbitos até mapas e dinâmicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os &lt;a href=&#34;https://covid19br.wcota.me/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dados utilizados&lt;/a&gt; para análise foram contabilizados a partir de boletins das secretarias estaduais e da plataforma oficial do Ministério da Saúde. Utilizou-se, principalmente, a base de &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wcota/covid19br/master/cases-brazil-cities-time.csv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;casos no Brasil por município&lt;/a&gt; que dispunha de informações como: data, estado, município, casos e óbitos de forma cumulativa e diários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este material foi altamente motivado pela iniciativa &lt;a href=&#34;http://covid.c3sl.ufpr.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal COVID19&lt;/a&gt; do &lt;a href=&#34;http://www.exatas.ufpr.br/portal/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Setor de Ciências Exatas&lt;/a&gt; da &lt;a href=&#34;https://www.ufpr.br/portalufpr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Universidade Federal do Paraná (UFPR)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;links&#34;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_covid/covid19.html&#34;&gt;Monitoramento COVID-19&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_covid/interatividade.html&#34;&gt;Guia de uso dos gráficos e tabelas dinâmicos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/covidbr/covidbr.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dados utilizados na página&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://covid19br.wcota.me/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Número de casos confirmados de COVID-19 no Brasil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://covid.c3sl.ufpr.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal COVID19 — Setor de Ciências Exatas/UFPR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://coronavirus.saude.gov.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ministério da Saúde&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saude.pr.gov.br/modules/conteudo/conteudo.php?conteudo=3506&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Secretaria de Saúde do Paraná&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saude.curitiba.pr.gov.br/vigilancia/epidemiologica/vigilancia-de-a-a-z/12-vigilancia/1290-coronavirus.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Secretaria Municipal da Saúde de Curitiba&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;table&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_covid/ufpr.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_covid/exatas.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 150px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_covid/leg.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 150px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noções de Probabilidade e Estatística</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/npest/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/npest/</guid>
      <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_npest/est.jpg&#34; width=&#34;170px&#34; height=&#34;170px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Uma versão preliminar deste material surgiu na minha época de graduação em Estatística na UFPR quando fui indicado por colegas para dar aulas particulares de Estatística Básica para alunos de outros cursos. Na versão inicial era uma material bem amplo e genérico que, após conseguir tempo, fiz questão de melhorá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo o texto foi extremamente baseado no livro &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~noproest/doku.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Noções de Probabilidade e Estatística&lt;/a&gt;, dos autores &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~marcos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Marcos Nascimento Magalhães&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~acarlos/doku.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Antonio Carlos Pedroso de Lima&lt;/a&gt;. Muitos trechos foram, inclusive, copiados na íntegra dada a clareza como o conceito foi exposto no livro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;./img/proj_npest/capa.jpg&#34; width=300 height=300&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de ser um livro altamente didático, para a produção deste material eu fiz alterações na ordenação de como alguns tópicos foram apresentados e outros assuntos sequer são mencionados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O material está dividido em 9 partes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest1.html&#34;&gt;Conceitos Iniciais.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest2_1.html&#34;&gt;Introdução à análise exploratória de dados: tabelas de frequência.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest2_2.html&#34;&gt;Introdução à análise exploratória de dados: medidas resumo e análise gráfica.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest3.html&#34;&gt;Probabilidades.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest4.html&#34;&gt;Variáveis aleatórias discretas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest5.html&#34;&gt;Variáveis aleatórias contínuas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest6_1.html&#34;&gt;Inferência: conceitos iniciais e estimadores pontuais.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest6_2.html&#34;&gt;Inferência: estimação por intervalo e testes de hipótese.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_npest/npest7.html&#34;&gt;Tópicos interessantes não abordados.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Uma ênfase maior foi dada nos tópicos iniciais. Se tratam de conceitos básicos e técnicas simples porém suficientes para extração de informações importantes quando a tarefa é analisar um conjunto de dados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ser um material voltado para aprendizado de Estatística, indicado para aqueles que estão dando seus primeiros passos nesta área, não foram apresentados muitos aspectos teóricos. E, para sintetizar o texto, poucos exemplos foram apresentados.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se, o que está aqui nem de perto é tudo o que a Estatística tem a oferecer. Existe uma infinidade de técnicas e métodos para os mais diversos fins.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/logos/logo6.png&#34; width=&#34;200px&#34; height=&#34;200px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/post/posts/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/post/posts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;18/03/2019 - &lt;a href=&#34;./img/post/post_ggplot2.html&#34;&gt;Primeiros Passos com ggplot2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;08/06/2019 - &lt;a href=&#34;./img/post/post_td.html&#34;&gt;Primeiros Passos com tidyr e dplyr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11/12/2019 - &lt;a href=&#34;./img/post/logprog.html&#34;&gt;Algoritmos e Lógica de Programação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;center&gt; &lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/post/ggplot2.png&#34; width=&#34;100px&#34; height=&#34;100px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt; &lt;/center&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;center&gt; &lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/post/dplyr.png&#34; width=&#34;100px&#34; height=&#34;100px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt; &lt;/center&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;center&gt; &lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/post/tidyr.png&#34; width=&#34;100px&#34; height=&#34;100px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt; &lt;/center&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;center&gt; &lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/post/fluxo.jpg&#34; width=&#34;100px&#34; height=&#34;100px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt; &lt;/center&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Variância Multivariada para Dados Não Gaussianos via Teste Wald</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/manova/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/manova/</guid>
      <description>

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_manova/mcglm.png&#34; width=&#34;200px&#34; height=&#34;200px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Este projeto foi o tema escolhido por mim e por minha colega de curso &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/jhecaetano/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jhenifer Caetano Veloso&lt;/a&gt;, sob orientação do professor &lt;a href=&#34;http://www.leg.ufpr.br/~wagner/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wagner Hugo Bonat&lt;/a&gt;, para nosso Trabalho de Conclusão de Curso da graduação de Estatística na Universidade Federal do Paraná.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;No âmbito da Estatística aplicada, modelos de regressão são uma das principais e mais difundidas ferramentas utilizadas em diversas áreas do conhecimento, sendo que o caso mais conhecido é o modelo linear normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavida, há casos em que são coletadas mais de uma resposta por unidade experimental e há o interesse de modelá-las em função de um conjunto de variáveis explicativas, para tal, uma alternativa são os modelos lineares multivariados. Porém, por maior que seja seu potencial de aplicação, essa classe apresenta limitações como a necessidade de normalidade multivariada, homogeneidade das matrizes de variâncias e covariâncias, além de independência entre as observações. Isto posto, uma alternativa para solucionar tais limitações são os Modelos Multivariados de Covariância Linear Generalizada, o qual permite lidar com múltiplas respostas e de diferentes naturezas e, de alguma forma, correlacionadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esta classe de modelos, neste trabalho é proposto e implementado o teste de Wald para análise de variância multivariada para dados não gaussianos. Seu comportamento foi discutido através de estudos de simulação, a fim de verificar o poder do teste sob diferentes distribuições da variável resposta, diferentes tamanhos amostrais e diferentes valores para os parâmetros de regressão, apresentando, de forma geral, resultados satisfatórios para tamanhos amostrais maior que 250 em todas as distribuições de variável resposta simuladas. O emprego do teste proposto é ilustrado através de dois conjuntos de dados, um com respostas binárias e outro com respostas de contagem e proporção.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;materiais-produzidos&#34;&gt;Materiais produzidos:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_manova/tcc.pdf&#34;&gt;Texto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_manova/apresentacao.pdf&#34;&gt;Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_manova/defesa.jpg&#34; width=&#34;600px&#34; height=&#34;600px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;table&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_manova/logo-pet.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_manova/leg.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 150px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_manova/ufpr.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minicurso R</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/minicurso/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/minicurso/</guid>
      <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_minicurso/rrstudio.png&#34; width=&#34;400px&#34; height=&#34;400px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Um dos projetos do &lt;a href=&#34;https://pet-estatistica.github.io/site/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PET-Estatística, UFPR&lt;/a&gt; é o &lt;a href=&#34;https://pet-estatistica.github.io/site/minicurso_r/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Minicurso R&lt;/a&gt;. A ideia de oferecer um minicurso de R surgiu da demanda de estudantes que gostariam de aprender a linguagem de programação mais utilizada para análises estatísticas. Aliado a essa demanda e ao conhecimento de R dos integrantes do PET-Estatística, decidiu-se criar um minicurso que pudesse introduzir a comunidade interna da UFPR ao ambiente R.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Quando fui membro do &lt;a href=&#34;https://pet-estatistica.github.io/site/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PET-Estatística, UFPR&lt;/a&gt; tive a oportunidade de ministrar, junto com alguns colegas, dois destes minicursos. E com base na experiência adquirida nestas oportunidades comecei a desenvolver meu próprio material de R básico levando em consideração algumas coisas que verifiquei nas ocasiões em que fui ministrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O material foi dividido em 4 partes&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_minicurso/post_r1.html&#34;&gt;Histórico e Primeiro contato.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_minicurso/post_r2.html&#34;&gt;Estruturas, seleção e indexação.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_minicurso/post_r3.html&#34;&gt;Importação e Programação.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_minicurso/post_r4.html&#34;&gt;Análise Exploratória.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Buscou-se enfatizar aspectos básicos da linguagem. O objetivo do material é de que seja um primeiro contato com o R, mas nem de longe mostra todo seu potencial&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Um passo seguinte ao entender o básico da linguagem seria estudar a respeito do &lt;a href=&#34;https://www.tidyverse.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tidyverse&lt;/a&gt;. O tidyverse oferece uma reimplementação com extensão das funcionalidades básicas do R para manipulação e visualização de dados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É composto por 8 pacotes principais e diversos outros secundários em que todos foram planejados e construídos para trabalhar de forma conjunta. A gramática, argumentos e filosofia dos pacotes é centralizada, o que torna o código mais simples de desenvolver e ler. Porém essas características são vistas, em alguns aspectos, como uma forte mudança de paradigma.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Contudo, antes de explorar este mundo, julgo necessário entender o básico da linguagem, minimizando o uso de pacotes. Vale ressaltar que sequer foram mencionadas as técnicas de análise estatística de dados além da análise exploratória que, em geral, é a primeira a ser feita antes da aplicação de algum outro método.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/logos/logo6.png&#34; width=&#34;200px&#34; height=&#34;200px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise comportamental de ovelhas submetidas a intervenção humana usando GAMLSS</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/gamlss/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/gamlss/</guid>
      <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/escov.png&#34; width=&#34;300px&#34; height=&#34;300px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Este projeto refere-se ao meu trabalho de pesquisa individual conduzido no &lt;a href=&#34;https://pet-estatistica.github.io/site/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programa de Educação Tutorial do Curso de Estatística&lt;/a&gt; da &lt;a href=&#34;http://www.ufpr.br/portalufpr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Universidade Federal do Paraná&lt;/a&gt;, sob a orientação dos professores &lt;a href=&#34;https://docs.ufpr.br/~taconeli/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cesar Augusto Taconeli&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://docs.ufpr.br/~jlpadilha/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;José Luiz Padilha da Silva&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Trata-se de um experimento sobre comportamento de ovelhas descrito em
TAMIOSO et al., 2017. O experimento foi conduzido na fazenda experimental INRA La Fage, Roqueford, França, em setembro de 2015 com o objetivo de verificar o efeito de linhagem genética, escovação e isolamento nas respostas comportamentais dos animais. Na ocasião, vinte ovelhas classificadas como reativas ou não reativas ao isolamento social temporário foram submetidas à escovação por um humano familiar. As ovelhas tinham 15 meses de idade, eram não gestantes e não amamentavam
quando foram observadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O experimento foi conduzido em três sessões experimentais: na primeira tinha-se uma grade de metal separando o animal testado dos demais animais, sem distância entre eles; na segunda havia duas grades de metal separando os animais a uma distância de 1,7 metros, ou seja, nesta sessão foi imposta a condição de isolamento social; e na terceira sessão, os animais voltaram a ser separados por apenas uma grade:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/se.png&#34; width=&#34;700px&#34; height=&#34;700px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As sessões de testes ocorreram dois dias após a fase de adaptação dos
animais ao equipamento e aos humanos e, em cada sessão, as ovelhas foram
observadas em 3 momentos distintos, fase de pré escovação, com duração
de 2 minutos e 30 segundos; fase de escovação, com duração de 3 minutos;
e pós escovação, com duração de 2 minutos e 30 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O delineamento para um único animal pode ser descrito da seguinte forma:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/se_mo.png&#34; width=&#34;700px&#34; height=&#34;700px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trata-se de um conjunto de dados em que não há observações independentes, já que cada animal contribui com nove medidas ao conjunto de dados. Há portanto, a necessidade de incorporar as correlações entre as medidas num mesmo animal e do animal dentro de cada sessão experimental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dados coletados dizem respeito ao número de mudanças de postura dos
animais e à proporção do tempo em que os animais permaneceram em determinadas posturas, tratando-se, portanto, de um conjunto de respostas de natureza discreta, que configuram contagens, e um segundo conjunto de respostas que configuram proporções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, foram avaliados os efeitos de:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sessão: um fator de três níveis em que foi imposta a condição de isolamento social.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Momento: um fator de três níveis em que foi imposta a intervenção humana (escovação).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Linhagem: um fator de dois níveis que classifica os animais como reativos ou não reativos ao isolamento social temporário nas respostas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No presente estudo considerou-se a modelagem usando GAMLSS. Esta metodologia permite não só a modelagem da média como há a possibilidade de incluir efeitos aleatórios e de modelar os demais parâmetros da distribuição em função de covariáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duas respostas foram analisadas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;O número de mudanças de postura de orelha.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;A proporção do tempo em que o animal permaneceu com as orelhas em posição neutra.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/escov.png&#34; width=&#34;600px&#34; height=&#34;600px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;O trabalho foi dividido em três etapas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira delas referente à resposta de contagem, apresentada na sessão pôster da 63ª Reunião Anual da Região Brasileira da Sociedade Internacional de Biometria (&lt;strong&gt;RBras&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/abstract_LINEU.pdf&#34;&gt;Abstract Rbras&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/resumo_simples_LINEU.pdf&#34;&gt;Resumo Rbras&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/posterRBras.pdf&#34;&gt;Pôster Rbras&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/rbras.html&#34;&gt;Análise Completa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/rbras.png&#34; width=&#34;600px&#34; height=&#34;600px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda, referente à resposta de proporção, apresentada na sessão pôster do 23º Simpósio Nacional de Probabilidade e Estatística (&lt;strong&gt;SINAPE&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/resumo_simples.pdf&#34;&gt;Resumo Simples SINAPE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/resumo_expandido_lineu3.pdf&#34;&gt;Resumo Expandido SINAPE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/posterSINAPE.pdf&#34;&gt;Pôster SINAPE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/sinape.html&#34;&gt;Análise Completa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/sinape.png&#34; width=&#34;300px&#34; height=&#34;300px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O trabalho completo foi apresentado no 17º Encontro das Atividades Formativas (&lt;strong&gt;ENAF&lt;/strong&gt;), evento componente da 10ª Semana Integrada de Ensino, Pesquisa e Extensão (&lt;strong&gt;SIEPE&lt;/strong&gt;), como comunicação oral.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/siepe.html&#34;&gt;Análise Completa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/pi_pres.pdf&#34;&gt;Slides&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;./img/proj_gamlss/final.html&#34;&gt;Análise com os principais resultados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/siepe2.jpg&#34; width=&#34;600px&#34; height=&#34;600px&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;TAMIOSO, P. R.; BOISSY, A.; BOIVIN, X.; CHANDEZE, H.; ANDANSON, S.; DELVAL,
E.; HAZARD, D.; TACONELI, C. A.; MOLENTO, C. F. M. Does emotional reactivity
influence behavioral and cardiac responses of ewes submitted to brushing? Behavioural Processes, p. np, 2017.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;table&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/logo-pet.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/leg.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 150px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_gamlss/ufpr.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos Lineares Generalizados</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/glm/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/glm/</guid>
      <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;

&lt;img src=&#34;./img/proj_glm/gama.png&#34; /&gt;


&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;No segundo semestre de 2017 assumi a monitoria da disciplina de Modelos Lineares Generalizados (&lt;a href=&#34;https://docs.ufpr.br/~taconeli/CE22517/CE22517.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CE225&lt;/a&gt;) sob a orientação do professor &lt;a href=&#34;https://docs.ufpr.br/~taconeli/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cesar Augusto Taconeli&lt;/a&gt;, que também foi meu orientador no projeto intitulado &lt;a href=&#34;./projects/gamlss&#34;&gt;Análise Comportamental de Ovelhas Submetidas a Intervenção Humana Usando GAMLSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Os Modelos Lineares Generalizados, propostos por &lt;a href=&#34;https://docs.ufpr.br/~taconeli/CE22517/artigo.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nelder e Wedderburn em 1972&lt;/a&gt;, são aplicáveis em casos nos quais a variável resposta pode ser representada por alguma distribuição pertencente à família exponencial. Exemplos de distribuições pertencentes a esta família são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bernoulli;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Binomial;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poisson;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Binomial Negativa;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Normal;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gama;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Normal inversa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, trata-se de uma classe de modelos de regressão para dados contínuos simétricos e assimétricos, contagens e ainda casos em que a variável resposta tenha apenas dois desfechos possíveis. Constitui portanto um framework para modelagem bem mais flexível do que o clássico modelo linear com erros normais.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Como aluno, esta disciplina foi, sem dúvidas, a que mais gostei do curso, e a monitoria foi uma das atividades mais interessantes e enriquecedoras que tive a oportunidade de participar. Na época eu ficava disponível dois dias da semana para atendimento aos alunos da disciplina e além disso, produzi uma série de materiais de apoio juntamente com o professor Cesar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ideia destes materiais era auxiliar os alunos em como proceder a análise em R de um conjunto de dados utilizando o framework dos Modelos Lineares Generalizados. Ao todo, foram geradas 3 páginas no formato html cada um com uma análise de um dataset. São elas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vinheta 1: &lt;a href=&#34;./img/proj_glm/v1.html&#34;&gt;Regressão Linear com Erros Normais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vinheta 2: &lt;a href=&#34;./img/proj_glm/v2.html&#34;&gt;Regressão para Dados Binários&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vinheta 3: &lt;a href=&#34;./img/proj_glm/v3.html&#34;&gt;Regressão para Dados de Contagem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;table&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_glm/logo-pet.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_glm/leg.png&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 150px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;./img/proj_glm/ufpr.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 200px;&#34;/&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemplo de publicação</title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/publication/ex_publication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/publication/ex_publication/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lineu96.github.io/st/projects/lista_atividades/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lineu96.github.io/st/projects/lista_atividades/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;atividades-complementares&#34;&gt;Atividades Complementares&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;eventos&#34;&gt;Eventos&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;UFPR: Feira de Cursos e Profissões 2016 (expositor)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;SEMANEST: Semana Acadêmica de Estatística UFPR 2017 (ouvinte)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;SIEPE: Semana Integrada de Ensino Pesquisa e Extensao da UFPR 2017 (ouvinte)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;UFPR: Feira de Cursos e Profissões 2018 (expositor)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rday: Encontro nacional de usuários do R UFPR 2018 (coorganizador)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rbras: Reunião anual da Região Brasileira da Sociedade Internacional de Biometria 2018 (coorganizador e apresentador)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;SINAPE: Simpósio Nacional de Probabilidade e Estatística 2018 (apresentador)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;SIEPE: Semana Integrada de Ensino Pesquisa e Extensao da UFPR 2018 (apresentador)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;1EDSBD: 1º Encontro de Data Science e Big Data UFPR (colaborador).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;cursos&#34;&gt;Cursos&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inglês&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Minicurso: BINARY REGRESSION MODELS: INFERENCE AND APPLICATIONS&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Minicurso: BAYESIAN DISTRIBUTIONAL REGRESSION&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;projetos-de-pesquisa&#34;&gt;Projetos de Pesquisa&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Análise Comportamental de Ovelhas Submetidas à Intervenção Humana Usando GAMLSS.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Relação Entre o Stiffness do Membro Inferior, Força e Potência Muscular de Corredores Amadores.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Análise de variância multivariada para dados não Gaussianos via teste Wald.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;estágios-e-programas&#34;&gt;Estágios e Programas&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Programa de Educação Tutorial&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Núcleo de Estatística e Monitoramento da Corregedoria Geral da Justiça (NEMOC-TJPR)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Monitoria da disciplina Modelos Lineares Generalizados&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Programa de Educação Tutorial&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Banco Bradesco S.A&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;disciplinas-cursadas&#34;&gt;Disciplinas Cursadas&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Fundamentos básicos para Estatística&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Estatística descritiva e inferencial básica&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Seminários&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Estatística computacional 1&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fundamentos de programação&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cálculo 1&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Geometria Analítica&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Probabilidades A&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Métodos numéricos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cálculo 2&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Álgebra linear&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inferência&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Métodos de amostragem&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Probabilidades B&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pesquisa operacional&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Regressão linear&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Teorias de avaliação&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Planejamento de experimentos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Controle estatístico de qualidade&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Processos estocásticos aplicados&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Estatística não paramétrica&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Análise de dados categóricos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Controle de processos industriais&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Estatística computacional 2&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Modelos lineares generalizados&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mineração de texto&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Teoria do risco&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Análise de sobrevivência&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Métodos estatísticos multivariados&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Métodos de pesquisa&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Análise de séries temporais&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Análise de dados longitudinais&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Extensão de modelos de regressão&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fundamentos de estatística espacial&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Machine learning&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Laboratório A&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inferência Bayesiana&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pesquisa reproduzível&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Modelos Markovianos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sensometria&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Laboratório B&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
